O projeto helloWorld é um projeto pessoal com um aplicativo básico em ionic.
O projeto helloSQLite é um projeto em ionic com SQLite usando services.

Ambos os projetos usam ionic 3.

O site usado como base para o projeto em SQLite foi: https://devdactic.com/ionic-4-sqlite-queries/